【動即影】莫失莫忘

2018年06月05日

【動即影】莫失莫忘

29年，即使當年仍在牙牙學語，今天都已人到中年。同樣的29年，人民的聲音是未能穿透高牆，還是有人仍然當作聽不見？

廣場上的染血標語，坦克輾過的單車殘骸，同一幀畫面，每年的同一日總會在腦海浮現。1989年春夏之交，天天抱着電視的香港人，縱相隔千里，也是心繫廣場上的每一個人。不只是民族感情，也不止於甚麼血濃於水，只是我們都知道，彼此都是人。

槍聲不復見，履帶輾壓路面的聲音再沒有誰聽過，領導人換了千百遍，只有爭取民主的聲音一路走來，始終如一。任如何改寫歷史，如何為新一代堆砌歌舞昇平的盛世，總有一些人仍然知道歷史的真相，那不能磨滅的記憶，那吹不熄的點點燭光，在這個城市的這一天，自然聚在一起，冀盼總有那麼一天，照亮明日的光明大道。

即使多偉大的帝國也終將分崩離析，唯有意念始終不死。我們都會記得，永遠都會。

撰文：馬志剛

上一則
上一則
「結束一黨專政」響徹維園 11.5萬人悼六四

下一則
下一則
李卓人：口號如刻額頭上

李卓人：口號如刻額頭上

7.1再上街抗中共打壓

陳日君嘆一國兩制走樣

市民：23條殺到都照嗌

北京越封殺泛民越反抗

廣州男：香港係中國良心

李旺陽妹突破監控錄片

流亡學者：拒絕遺忘就是抗強權

為愛港悼念 黃耀明：守護人性

堅持29年 義工：要求中共道歉

年輕人恐課本埋沒歷史

【六四29】李卓人真落地！走入校園與年青人談六四

【六四29】去唔去維園？大學生都拗唔完

驚五毛 集會學生想打格仔

曾拒行禮如儀 大專生回歸

難屬祭亡靈全程遭監控

鮑彤爆趙紫陽胡耀邦存矛盾

美卿引劉曉波：六四之魂仍未安息

蔡英文簡體字發帖 籲京正視六四

【六四2D睇】那些年的百萬港人大遊行六四數字回顧

「結束一黨專政」響徹維園11.5萬人悼六四